【勸退自由行LIVE】光復上水2.0 「相對溫和」行動望回復社區

【勸退自由行LIVE】光復上水2.0 「相對溫和」行動望回復社區

北區水貨客關注組將於今日下午3時發起「勸走自由行」行動，發言人梁金成指警方大為緊張，擔心行動會演變成另一次「光復（行動）」。關注組過往曾多次發起「光復」行動，其中2012至2013年間的「光復上水」更釀激烈衝突，有水貨客失控襲警。
《蘋果》YouTube
《蘋果》Facebook
《蘋果》動直擊
10月7日下午3時起直播。

今日的「光復行動」中，北區水貨客關注組發言人梁金成表明，過去十多年來，上水一直受水貨走私，以及海量深圳居民來誇境購物影響，關注組在以往亦發起光復上水活動，希望兩地政府正視問題，除了將「一簽多行」的政策，改成「一周一行」之外，近日中國大陸興起的代購熱潮，更改變了上水店舖的生態，希望籍今次較為溫和的行動，要求中國旅客不要來上水，去破壞經已漸漸失去的社區。

梁金成指「勸退自由行」行動中將會擺放街站、向水貨客派發單張和展示簡體字標語等，又指如果自由行刻意避開街站，「我哋會主動去搵佢哋」。梁續指，今次行動會比過往「相對溫和」，稱「因為警方都打過電話畀我，擔心會唔會演變成另一次『光復（行動）』」。

關注組在fb指，希望各區如元朗、沙田、荃灣等地區的居民，可以團結起來呼籲中國旅客不要再來香港，將對過量中國旅客的不滿，向特區政府反映，要求港府正視問題，不要只顧及中央的指示，而漠視港人希望減少中國旅客的來港人數的訴求。

2013年1月，北區水貨客關注組發起「光復上水」行動，到港鐵上水站抗議水貨客亂港，關注組於行動當日拉起「香港人封鎖線」橫額，攔在水貨客排隊等過磅的人龍前，試圖驅趕近500名水貨客離開。行動成功將上水站C出口的水貨客趕走，惟轉往另一出口時，與三名年輕水貨客在站內梯間狹路相逢，更演變成肢體衝突，最終該三名水貨客被押上警車，警方將案件列作襲擊及襲警案處理。